Разворачивание

Для работы проекта необходимы пакеты wget и ffmpeg

1. php artisan migrate
2. php artisan db:seed
3. Установить post_max_size = 500M
4. php artisan storage:link
5. Добавить запись в крон * * * * * php /path/to/artisan schedule:run >>/dev/null 2>&1
6. QUEUE_CONNECTION=database
7. свойство в .env PUBLIC_SERVER_URL заполнить так же как и APP_URL
8. Запустить обработчик очереди php artisan queue:work database --daemon


API
GET /api/videos - получение всех видео
Параметры
offset(int) по умолчанию 0
limit(int)  по умолчанию 10

POST /video/remove - удаление файла видео и отмечает видео как отправленное
Параметры
id(int) id видео

Задание 

Общая информация

Требуется написать систему, разнесённую на 2 сервера:

1. Публичный сервер для взаимодействия с пользователями и администраторами

2. Внутренний сервер для хранения и обработки видео.

Вкратце назначение приложения следующее: пользователь должен зайти на сайт и загрузить видео для конкурса. Администратор модерирует видео и отправляет подходящие на сторонний сервер, где происходит конвертация файлов в единый формат.

Это сокращённая версия реального проекта, в прошлом реализованного компанией.

Публичный сервер

** Есть пользователи системы

** Пользователи создаются администратором в стандартном админском интерфейсе:

** Имя

** Email

** Пароль

** Пользователь может залогиниться и попасть в ЛК

** ЛК состоит из:

** Список загруженных видео

** Страница загрузки нового видео

** Пользователь может загрузить только 1 видео в 7 дней.

** Загруженное видео имеет свойства в БД:

** Отправлено (bool, по-умолчанию false)

** Промодерировано (bool, по-умолчанию false)

** Дата загрузки (date, автоматически проставляется при создании записи)

** Нужно создать REST API для получения списка не отправленных, но отмодерированных видео. Параметры запроса следующие:

** Limit - количество записей в ответе

** Offset - количество записей, которые нужно пропустить

Тело ответа - ссылка на скачивание видео

** У администратора есть страница со списком всех видео и фильтрами:

** Отмодерировано

** Отправлено

** Прямо в списке администратор может нажать напротив видео кнопку "отмодерировано", это изменит соответствующее поле в таблице видео.

** Если видео не отмодерировано, он может его удалить. При удалении видео удаляется также и файл

*** На проверку видео администраору даётся 3 дня

*** Раз в день в 12 часов администратору должна уходить рассылка со списком неотмодерированных видео, добавленных более 3х дней назад. Список - просто ссылки на скачивание файлов. Текст письма произвольный.

Внутренний сервер

** Нужен метод, регулярно получающий список не отправленных видео (с помощью rest- метода из п.6 внешнего сервера)

** Видео, которые были получены в ответе, должны скачиваться на внутренний сервер

** На сервере должен в фоне работать скрипт, с помощью ffmpeg конвертирующий видео в формат mp4.

* Если в ходе конвертации произошла ошибка (не поддерживаемый формат или что-то ещё), то пишем сообщение в лог с указанием пути к файлу, конвертация которого не удалась.

* В случае успешной конвертации, исходное видео надо удалить

** Одновременно должно обрабатываться не более 2 видео, чтобы не перегружать сервер. Остальные видео стоят в очереди, пока не появится "свободное место".

Общие требования к системе:

1. Верстка любая, можно базовые шаблоны на bootstrap

2. Публичный и внутрненний серверы должны быть реализованы как два отдельных модуля одного приложения.

3. Очередь обработки видео нужно реализовать, используюя сответствующие классы фреймворка (для Laravel - https://laravel.com/docs/5.6/queues , для Yii2 - https://github.com/yiisoft/yii2-queue )

4. Раздел регистрации не нужен, администратора можно захардкодить или заранее прописать в миграциях, как и тестовых пользователей.